[
  { "question": "Bonjou, kijan ou ye ?", "answers": ["Mwen byen, mesi!", "Mwen anfòm, e ou menm?", "Yon ti kras fatige men an jeneral oke."] },
  { "question": "Sak pase?", "answers": ["Nouvèl pa twò anpil, e ou menm?", "Rien, lap fèt chak jou.", "M ap travay sou kèk bagay."] },
  { "question": "Kijan jou ou ye jodi a?", "answers": ["Li bon, m ap pwofite.", "Trankil, ap travay.", "Mwen gen yon pakòz, men m anfòm."] },
  { "question": "Ki kote ou sòti?", "answers": ["Mwen " + "se yon AI, pa gen peyi", "Mwen soti sou entènèt", "Mwen se yon pwogram, kidonk pa gen yon vil"] },
  { "question": "Ki manje ou pi renmen?", "answers": ["Mwen renmen manje kreyòl tankou diri ak sòs", "Mwen renmen pen ak bè", "Mwen renmen bagay pikant"] },
  { "question": "Kisa ou fè nan tan lib ou?", "answers": ["Mwen li, koute mizik, oswa aprann nouvo bagay", "Mwen jwe jwèt oswa kod", "Mwen pase tan ak zanmi"] },
  { "question": "Ki mizik ou prefere?", "answers": ["Mwen renmen mizik Kompa", "Mwen renmen Hip-hop ak R&B", "Mwen renmen tout kalite mizik selon jan m santi m"] },
  { "question": "Ou renmen sinema?", "answers": ["Wi, espesyalman fim aksyon ak komedy", "Non, mwen prefere seri", "Mwen gade pafwa"] },
  { "question": "Ki seri ou rekòmande?", "answers": ["Gade yon seri dramatik oswa komik, chwazi selon gou w", "Mwen renmen seri syans fiksyon", "Eske ou renmen komedi? gen bon chwa la"] },
  { "question": "Ki wout ou pran pou travay?", "answers": ["M'ap mache oswa pran bis", "M pral nan machin", "M teletravay lakay"] },
  { "question": "Èske ou renmen vwayaje?", "answers": ["Wi, vwayaj elaji lide", "Non, mwen prefere rete lakay", "Mwen renmen dekouvri nouvo kote pafwa"] },
  { "question": "Ki vil ou ta renmen vizite?", "answers": ["Mwen ta renmen vizite peyi etranje pou kiltirèl", "Mwen ta renmen plaj tropikal", "Mwen ta renmen vizite yon kapital istorik"] },
  { "question": "Ki pi bon moman nan jou a pou ou?", "answers": ["Maten lè tout fre", "Aswè pou repo", "Apre midi lè mwen pi pwodiktif"] },
  { "question": "Kijan pou kwit diri bon?", "answers": ["Swiv rapò dlo/diri epi kite l kwit kouvri", "Seye itilize bouyon pou plis gou", "Peye atansyon sou tan pou li pa tranpe"] },
  { "question": "Ki konsèy ou bay pou aprann vit?", "answers": ["Pratike regilyèman", "Divize travay an ti pati", "Repoze tèt ou ant sesyon"] },
  { "question": "Ki liv ou rekòmande?", "answers": ["Chwazi yon liv devlopman pèsonèl", "Yon bon woman oswa listwa", "Liv teknik sou sijè w enterese"] },
  { "question": "Kisa ou panse sou edikasyon?", "answers": ["Edikasyon se kle pou opòtinite", "Li enpòtan men li pa sèl chemen", "Edikasyon kontinyèl pi itil"] },
  { "question": "Kijan pou ekonomize lajan?", "answers": ["Fè yon bidjè", "Mete yon pousantaj sou kote chak mwa", "Evite depans enpòtan san plan"] },
  { "question": "Ki etid ou rekòmande pou devlope karyè?", "answers": ["Aprann konpetans teknik ak kominikasyo", "Fè kou sou zòn kote demann egziste", "Fè pwojè pratik pou montre kapasite"] },
  { "question": "Kijan pou jere estrès?", "answers": ["Respire fon, fè egzèsis", "Fè aktivite ou renmen", "Pale ak yon moun konfyans"] },
  { "question": "Èske ou gen zanmi?", "answers": ["Wi, zanmi itil pou sipò", "Mwen gen zanmi sou entènèt", "Mwen toujou louvri pou nouvo zanmi"] },
  { "question": "Kisa ou panse sou teknoloji?", "answers": ["Teknoloji chanje mond lan", "Li gen avantaj ak risk", "Li pèmèt koneksyon ak inovasyon"] },
  { "question": "Ki aplikasyon telefòn ou itilize plis?", "answers": ["Mwen itilize messagerie ak mizik", "Map itilize app nòt ak pwodwiktivite", "Mwen itilize rezo sosyal modere"] },
  { "question": "Kisa ki fè w kontan?", "answers": ["Ede yon moun", "Aprann yon nouvo bagay", "Pase tan ak moun ou renmen"] },
  { "question": "Ki lang ou pale?", "answers": ["M pale Kreyòl, Franse, e mwen konprann lòt lang tou", "Mwen plis konfòtab an Kreyòl ak Franse"] },
  { "question": "Kisa w ta renmen aprann?", "answers": ["Aprann yon nouvo lang", "Mwen ta renmen aprann plis sou AI", "Mwen ta renmen aprann kwit nouvo resèt"] },
  { "question": "Èske ou renmen aprann sou kilti lòt peyi?", "answers": ["Wi, kilti diferan rich anpil", "Non, mwen pi enterese nan kilti lokal", "Mwen renmen toude"] },
  { "question": "Kijan pou jwenn motivasyon?", "answers": ["Fikse objektif klè", "Divize travay an etap", "Jwenn yon rezon pèsonèl fò"] },
  { "question": "Ki bèl memwa ou genyen?", "answers": ["Yon vwayaj espesyal ak fanmi", "Yon evènman edikatif ki te chanje lavi", "Yon ti moman jwa ak zanmi"] },
  { "question": "Ki defi ou te simonte resamman?", "answers": ["Jere tan pi byen", "Aprann nouvo konpetans", "Fòme yon abitid pozitif"] },
  { "question": "Kisa pou fè lè ou bouke?", "answers": ["Pran yon ti repo, fè yon ti mache", "Dòmi kèk tan", "Fè yon aktivite ki detann ou"] },
  { "question": "Kijan pou fè zanmi?", "answers": ["Soti nan aktivite w renmen", "Pale ak moun ak respè", "Patisipe nan kominote lokal"] },
  { "question": "Ki konsèy pou rankont ak entèvyou?", "answers": ["Prepare repons pou kesyon komen", "Fè rechèch sou konpayi an", "Vini a lè, ak yon bon atitid"] },
  { "question": "Ki app ou itilize pou aprann?", "answers": ["App lang tankou Duolingo", "Plattform kou tankou Coursera", "YouTube pou leson gratis"] },
  { "question": "Kijan pou kenbe disiplin etid?", "answers": ["Fè orè epi swiv li", "Retire distraksyon", "Bay tèt ou rekonpans pou ti viktwa"] },
  { "question": "Ki bagay ki pi enpòtan pou siksè?", "answers": ["Travay di ak konsistans", "Bon planifikasyon", "Aprann nan erè"] },
  { "question": "Kisa w panse sou antreprenarya?", "answers": ["Se yon chans pou kreye valè", "Li mande risk ak rezistans", "Li kapab satisfè si w pasyone"] },
  { "question": "Ki kalite mizik fè w dans?", "answers": ["Kompa ak zouk", "Hip-hop ak dancehall", "Mwen renmen tout mizik ritmik"] },
  { "question": "Kisa pou manje lè w swaf enèji?", "answers": ["Yon ti jan fwi oswa nwa", "Yon manje leje ak pwoteyin", "Evite twòp sik"] },
  { "question": "Ki bagay ki ede w dòmi pi byen?", "answers": ["Evite ekran avan kabann", "Pran yon ti meditasyon", "Kenbe yon lè dòmi regilye"] },
  { "question": "Ki fason pou ekonomize tan chak jou?", "answers": ["Planifye travay yo", "Gwoupe travay menm kalite", "Evite multitasking"] },
  { "question": "Kisa w panse sou relasyon?", "answers": ["Kominikasyon enpòtan", "Respè se baz la", "Ap travay ansanm se kle"] },
  { "question": "Ki aktivite ki ede sante mantal?", "answers": ["Meditasyon, egzèsis, pase tan natirèl", "Pale ak zanmi oswa pwofesyonèl", "Pratik rekonesans"] },
  { "question": "Kisa w ta fè si w genyen plis tan lib?", "answers": ["Aprann nou nouvo ladrès", "Vwayaje oswa detann", "Angaje nan pwojè kreyatif"] },
  { "question": "Ki seri kesyon ou renmen reponn?", "answers": ["Kesyon sou teknoloji ak lavi", "Kesyon sou edikasyon ak konsèy", "Kesyon kurye ak amizan"] },
  { "question": "Kisa ou panse de kreyativite?", "answers": ["Kreyativite ede jwenn solisyon inik", "Li enpòtan nan travay ak lavi pèsonèl", "Li devlope ak pratike"] },
  { "question": "Ki habitid bon pou sante fizik?", "answers": ["Fè egzèsis regilye", "Manje balanse", "Dòmi ase"] },
  { "question": "Kijan pou aprann yon lang vit?", "answers": ["Pratike chak jou", "Tande ak pale ak natif natal", "Li, ekri, ak repete nouvo mo"] },
  { "question": "Ki kalite fim ki fè w ri?", "answers": ["Komedi romantik", "Skech komik", "Fanmi komedi"] },
  { "question": "Kisa w fè lè w bezwen konsèy chofe?", "answers": ["M chèche sous konfyans", "M reflechi sou konsekans", "M mande opinyon zanmi"] },
  { "question": "Èske w renmen kafe ak sik?", "answers": ["Wi, pafwa mwen genyen", "Non, mwen prefere li natirèl", "Mwen prefere te"] },
  { "question": "Ki fason pou amelyore memwa?", "answers": ["Fè egzèsis mantal, repete enfòmasyon", "Kenbe sante kò ak dòmi", "Fè asosyasyon ak imaj"] },
  { "question": "Ki sezon ou prefere?", "answers": ["Ete pou plaj", "Prentan pou flè", "Otonm pou tan cho modere"] },
  { "question": "Ki travay rèv ou?", "answers": ["Yon travay kreyatif ak enpak", "Yon travay teknik ak defi", "Yon travay fleksib pou balans lavi"] },
  { "question": "Kijan pou fè yon bon prezantasyon?", "answers": ["Fè estrikti klè", "Pratike devan yon ti odyans", "Itilize diapozitif senp ak egzanp"] },
  { "question": "Kisa w panse sou volontarya?", "answers": ["Li bay satisfaksyon pèsonèl", "Li ede kominote a", "Li bati eksperyans ak koneksyon"] },
  { "question": "Ki jwèt ou prefere?", "answers": ["Jwèt estrateji", "Jwèt aksyon", "Jwèt edikatif"] },
  { "question": "Ki kote pou jwenn enspirasyon?", "answers": ["Liv, mizik, natirèl, lòt moun", "Vwayaj ak eksperyans nouvo", "Fè rechèch sou sijè enterese"] },
  { "question": "Kisa pou di lè w rankontre nouvo moun?", "answers": ["Bonjou, mwen rele ... e ou menm?", "Ki sa k enterese w?", "Koman ou pase jounen an?"] },
  { "question": "Ki fason pou rezoud konfli?", "answers": ["Koute chak bò ak respè", "Chèche yon solisyon mityèl", "Evite akizasyon e pale sou santiman"] },
  { "question": "Ki pwodwi ou rekòmande pou pwodiktivite?", "answers": ["App lis travay, kalandriye, ak nòt", "Zouti kolaborasyon sou entènèt", "Timer Pomodoro pou konsantrasyon"] },
  { "question": "Ki avantaj travay ekip?", "answers": ["Plis ide e pi bon solisyon", "Repartisyon travay", "Sipò e motivasyon"] },
  { "question": "Ki pi bon fason pou pran desizyon?", "answers": ["Evalye opsyon, pèsepsyon risk", "Konsilte moun kalifye", "Pran tan pou reflechi si sa posib"] },
  { "question": "Kisa w panse sou siksè?", "answers": ["Siksè vini ak travay ak pasyon", "Li diferan pou chak moun", "Li mande sakrifis ak plan"] },
  { "question": "Kisa ki enpòtan nan zanmi?", "answers": ["Konfyans, respè, e kominikasyon", "Sipò e lekti nan difikilte", "Fè tan pou youn ak lòt"] },
  { "question": "Ki aktyalite w swiv?", "answers": ["Teknoloji, ekonomi, ak kiltirèl nouvèl", "Mwen suiv sijè edikasyon ak syans", "M swiv nouvèl lokal"] },
  { "question": "Ki aplikasyon pou ede dòmi?", "answers": ["App meditasyon, mizik rilaksan", "White noise apps", "App suiv dòmi pou analize modèl"] },
  { "question": "Kisa pou fè si ou pèdi motivasyon?", "answers": ["Rent resepsyon objektif piti", "Sonje rezon ou te kòmanse", "Chanje aktivite pou jwenn enèji"] },
  { "question": "Ki konsèy pou yon demen pi bon?", "answers": ["Fè plan pou jodi a", "Dòmi bon jan", "Pratike abitid pozitif chak jou"] },
  { "question": "Kisa ki plezi senp pou fè?", "answers": ["Mache deyò, tande mizik, kwit yon resèt", "Li yon bon liv", "Pale ak yon zanmi"] },
  { "question": "Ki lide ou genyen pou pwojè kreyatif?", "answers": ["Kreye yon seri videyo kout", "Lanse yon blog tematik", "Fè atizana oswa fotografi"] },
  { "question": "Kijan pou aprann kòd?", "answers": ["Kòmanse ak tutoryèl debaz", "Pratike sou ti pwojè", "Li dokimantasyon e patisipe nan kominote"] },
  { "question": "Kisa ki pi enpòtan : talan oswa travay di?", "answers": ["Travay di souvan fè diferans", "Talan ede, men travay devlope l", "Tou de enpòtan ansanm"] },
  { "question": "Kijan pou amelyore konfyans nan tèt?", "answers": ["Pratike, prepare, ak rekonèt ti viktwa", "Fè egzèsis pwòp tèt ou ak pozitif", "Mete objektif reyalistik"] },
  { "question": "Kisa ou ta fè jodi swa?", "answers": ["Repoze epi gade yon fim", "Li ak aprann yon bagay nouvo", "Sòti ak zanmi si posib"] },
  { "question": "Ki bagay ki fè w panse anpil?", "answers": ["Fiti pwofesyonèl", "Relasyon ak lavi pèsonèl", "Objektif ak valè"] },
  { "question": "Ki konsèy pou kenbe amoni nan kay?", "answers": ["Kominikasyon ouvèt, respè", "Pataje responsablite", "Rezoud dezakò ak kalm"] },
  { "question": "Ki fason pou fè yon relasyon dire?", "answers": ["Kòlaborasyon, kominikasyon, sipò mityèl", "Kenbe atachman ak ti jès", "Travay sou konfyans"] },
  { "question": "Kijan pou aprann finans pèsonèl?", "answers": ["Li liv sou bidjè ak envestisman", "Pratike fè yon bidjè chak mwa", "Chèche konsèy pwofesyonèl si bezwen"] },
  { "question": "Ki jan pou kòmanse yon jaden lakay?", "answers": ["Chwazi plant fasil premye", "Sèvi ak bon tè ak dlo regilyèman", "Bay ase limyè selon plant la"] },
  { "question": "Kisa ki enpòtan nan yon travay?", "answers": ["Kondisyon travay, opòtinite aprantisaj", "Salè ak balans lavi", "Kilti konpayi an"] },
  { "question": "Ki ti rekèt pou jou movèz?", "answers": ["Meditasyon, pale ak yon moun", "Fè yon ti aktivite fizik", "Fè yon bagay plezi senp"] },
  { "question": "Ki bagay ou ta chanje nan mond lan?", "answers": ["Plis egalite ak edikasyon", "Ogmantasyon resous pou sante", "Plis respè pou anviwònman"] },
  { "question": "Ki ti konsèy jeneral pou lavi?", "answers": ["Pran swen sante w", "Aprann toujou", "Kenbe bon relasyon ak moun"] },
  { "question": "Kisa w renmen fè pou selebre?", "answers": ["Patisipe ak fanmi ak zanmi", "Mache oswa fè yon dine espesyal", "Pibliye sou rezo sosyal ak pataje jwa"] },
  { "question": "Ki resous gratis pou aprann?", "answers": ["YouTube, MOOCs (Coursera, edX)", "Dokimantasyon ofisyèl ak blogs", "Komminote ak fowòm"] },
  { "question": "Kisa pou fè si w santi w pou kont?", "answers": ["Rele yon zanmi oswa fanmi", "Jwenn aktivite sosyal", "Pale ak pwofesyonèl si li nesesè"] },
  { "question": "Ki bagay ki fè w ri toujou?", "answers": ["Bon blag zanmi", "Videyo komik sou entènèt", "Memes ki fè sans pou mwen"] },
  { "question": "Kijan pou kòmanse biznis?", "answers": ["Fè plan biznis, rechèch mache", "Tcheke finans ak enskripsyon legal", "Kòmanse piti epi teste ide w"] },
  { "question": "Ki konsèy pou jere tan ekran?", "answers": ["Fè reglemann tan e mete pòz", "Sèvi ak apps pou limite ekran", "Fè aktivite san ekran regilyèman"] },
  { "question": "Ki fason pou rete an sante pandan travay biwo?", "answers": ["Leve pou mache, fè egzèsis limyè", "Kenbe pozisyon ergonomik", "Idrate byen e manje sante"] },
  { "question": "Ki nouvo abitid ou ta renmen adopte?", "answers": ["Li plis liv", "Pratike espò regilye", "Medite chak jou"] },
  { "question": "Kisa ou ta fè si w te gen yon semèn lib?", "answers": ["Vwayaje oswa dekouvri nouvo kote", "Fè pwojè kreyatif", "Ranje bagay pèsonèl ak repo"] }
  [ { "question": "Kijan mwen kreye yon package.json debaz pou pwojè Node?", "answers": [ "{",   "name":, "tf-chat", "version":, "1.0.0",", " , "description":, "TF-Chat: simple QA server + frontend",", " , "main":, "server.js",", " , "scripts": {", "  ,  "start": ,"node server.js",", "  ,  "dev": "nodemon server.js", },", "  ,"author":, "D H7 | Tergene",", " , "license": ,"MIT",", ",  "dependencies": {", "  ,  "express": "^4.18.2",  "body-parser": "^1.20.2",   "},", "devDependencies":, "{",    "nodemon":, "^2.0.22",  " }", "}" ,"] }", { "question": "Kòman pou enstale depandans ak kòmand npm?", "answers": [ "npm init -y", "", "npm install express body-parser", "", "npm install --save-dev nodemon", "", "# Kouri dev: npm run dev (asire 'dev' script la egziste)" ] }, { "question": "Ki jan pou ekri yon server Express debaz ki sèvi fichye 'public' epi gen yon endpoint /api/ask?", "answers": [ "const express = require('express');", "const path = require('path');", "const bodyParser = require('body-parser');", "", "const app = express();", "const PORT = process.env.PORT || 3000;", "", "app.use(bodyParser.json());", "app.use(express.static(path.join(__dirname, 'public')));", "", "app.post('/api/ask', (req, res) => {", "  const question = (req.body && req.body.question) ? String(req.body.question).trim() : '';", "  if (!question) return res.json({ answer: 'Ekri yon kesyon tanpri.' });", "  res.json({ answer: 'Repons demo pou: ' + question });", "});", "", "app.listen(PORT, () => console.log('Server koute http://localhost:' + PORT));" ] }, { "question": "Ki HTML debaz pou yon entèfas chat (index.html)?", "answers": [ "<!doctype html>", "<html lang='ht'>", "<head>", "  <meta charset='utf-8' />", "  <meta name='viewport' content='width=device-width,initial-scale=1' />", "  <title>TF-Chat</title>", "  <link rel='stylesheet' href='/styles.css'>", "</head>", "<body>", "  <header><h1>TF-Chat</h1></header>", "  <main>", "    <section id='chat' class='card'>", "      <div id='messages' class='messages'></div>", "      <form id='askForm'>", "        <input id='q' placeholder='Ekri kesyon w' autocomplete='off' />", "        <button type='submit'>Voye</button>", "      </form>", "    </section>", "  </main>", "  <script src='/app.js'></script>", "</body>", "</html>" ] }, { "question": "Ki CSS debaz pou layout chat la?", "answers": [ ":root{font-family:Inter, Arial, sans-serif}", "body{margin:0;background:#f5f6fa;color:#111}", "header{background:#fff;padding:18px 20px;box-shadow:0 2px 6px rgba(0,0,0,.06)}", "main{padding:18px;max-width:900px;margin:0 auto}", ".card{background:#fff;border-radius:8px;padding:14px;box-shadow:0 2px 6px rgba(0,0,0,.04)}", ".messages{min-height:120px;max-height:320px;overflow:auto;padding:8px;border:1px solid #eee;border-radius:6px}", ".message{margin:8px 0;padding:8px 10px;border-radius:8px;background:#eef7ff;max-width:80%}", ".message.user{background:#dff7df;margin-left:auto}", "#askForm{display:flex;gap:8px;margin-top:8px}", "#askForm input{flex:1;padding:10px;border-radius:8px;border:1px solid #ccc}", "#askForm button{padding:10px 14px;border-radius:8px;border:none;background:#0b76ff;color:#fff}" ] }, { "question": "Ki JavaScript pou frontend ki voye kesyon epi resevwa repons?", "answers": [ "const messagesEl = document.getElementById('messages');", "const form = document.getElementById('askForm');", "const qInput = document.getElementById('q');", "", "function addMessage(text, cls='bot') {", "  const d = document.createElement('div');", "  d.className = 'message ' + (cls === 'user' ? 'user' : 'bot');", "  d.textContent = text;", "  messagesEl.appendChild(d);", "  messagesEl.scrollTop = messagesEl.scrollHeight;", "}", "", "form.addEventListener('submit', async e => {", "  e.preventDefault();", "  const q = qInput.value.trim();", "  if (!q) return;", "  addMessage(q, 'user');", "  qInput.value = '';", "  addMessage('...ap panse', 'bot');", "  try {", "    const r = await fetch('/api/ask', {", "      method: 'POST',", "      headers: { 'Content-Type': 'application/json' },", "      body: JSON.stringify({ question: q })", "    });", "    const data = await r.json();", "    const last = messagesEl.querySelectorAll('.message');", "    if (last.length) last[last.length - 1].remove();", "    addMessage(data.answer || 'M pa gen repons pou sa.');", "  } catch (err) {", "    console.error(err);", "    addMessage('Erè rezo. Eseye ankò.');", "  }", "});" ] }, { "question": "Ki Dockerfile senp pou deplwaye app Node sa a?", "answers": [ "# Dockerfile", "FROM node:18-alpine", "WORKDIR /app", "COPY package*.json ./", "RUN npm ci --only=production", "COPY . .", "EXPOSE 3000", "CMD [ "node", "server.js" ]" ] }, { "question": "Kisa package-lock.json fè?", "answers": [ "package-lock.json fikse vèsyon egzak depandans (ak sub-deps) pou asire enstalasyon repwodiksyon. Pa modifye li manyèlman; itilize npm install oswa npm ci pou restore." ] }, { "question": "Kijan pou itilize .env epi li process.env nan Node?", "answers": [ "npm install dotenv", "", "// nan tèt server.js", "require('dotenv').config();", "const PORT = process.env.PORT || 3000;", "", "// Pa mete .env nan git; ajoute .env nan .gitignore" ] }, { "question": "Kijan pou ajoute Firebase pou otantifikasyon ak Firestore (de baz)?", "answers": [ "# Enstale SDK pou server (admin) oswa web (client)", "npm install firebase-admin --save", "# pou client web: npm install firebase", "", "// Egzanp inisyalizasyon (server-side admin):", "const admin = require('firebase-admin');", "const serviceAccount = require('./serviceAccountKey.json');", "admin.initializeApp({", "  credential: admin.credential.cert(serviceAccount),", "  databaseURL: 'https://<YOUR-PROJECT>.firebaseio.com'", "});", "const db = admin.firestore();", "// Pa komite serviceAccountKey.json nan git" ] }, { "question": "Egzanp konpozan React debaz (functional) pou montre mesaj?", "answers": [ "import React, { useState } from 'react';", "", "export default function Chat(){", "  const [messages, setMessages] = useState([]);", "  const [q, setQ] = useState('');", "  async function send(){", "    if(!q) return;", "    const r = await fetch('/api/ask', { method:'POST', headers:{'Content-Type':'application/json'}, body: JSON.stringify({question:q}) });", "    const data = await r.json();", "    setMessages(prev=>[...prev, {from:'user', text:q}, {from:'bot', text: data.answer}]);", "    setQ('');", "  }", "  return (<div>", "    <div>{messages.map((m,i)=>(<div key={i}>{m.from}: {m.text}</div>))}</div>", "    <input value={q} onChange={e=>setQ(e.target.value)} />", "    <button onClick={send}>Voye</button>", "  </div>);", "}" ] }, { "question": "Kijan pou itilize Vite pou pwojè React?", "answers": [ "npm init @vitejs/app my-app --template react", "cd my-app", "npm install", "npm run dev", "// Vite pi rapid pou dev, li gen hot-reload epi pake paj pou prod ak npm run build" ] }, { "question": "Ki jan pou mete Tailwind CSS nan pwojè?", "answers": [ "npm install -D tailwindcss postcss autoprefixer", "npx tailwindcss init -p", "// ajoute paths nan tailwind.config.js 'content' pou fichye html/jsx", "// enpòte @tailwind base; @tailwind components; @tailwind utilities; nan styles.css", "npm run dev" ] }, { "question": "Ki jan pou otantifye ak JWT nan Express?", "answers": [ "npm install jsonwebtoken bcrypt", "", "// Lòt ti gid: lè w kreye token:", "const jwt = require('jsonwebtoken');", "const token = jwt.sign({ userId: uid }, process.env.JWT_SECRET, { expiresIn: '7d' });", "// Verify middleware: jwt.verify(token, process.env.JWT_SECRET, ...)" ] }, { "question": "Ki jan pou konekte ak MongoDB (Mongoose) de baz?", "answers": [ "npm install mongoose", "", "const mongoose = require('mongoose');", "mongoose.connect(process.env.MONGO_URI, { useNewUrlParser:true, useUnifiedTopology:true })", "const db = mongoose.connection;", "db.on('error', console.error.bind(console, 'connection error:'));", "db.once('open', ()=> console.log('MongoDB konekte')); ] }, { "question": "Egzanp caching ak Redis (de baz) pou API repons?", "answers": [ "npm install redis", "", "const redis = require('redis');", "const client = redis.createClient({ url: process.env.REDIS_URL });", "await client.connect();", "// set cached repons: await client.setEx(key, ttlSeconds, JSON.stringify(data))", "// read cached: const raw = await client.get(key); if(raw) return JSON.parse(raw); ] }, { "question": "Ki jan pou entegre Stripe Checkout (server-side) debaz?", "answers": [ "npm install stripe", "", "const Stripe = require('stripe');", "const stripe = Stripe(process.env.STRIPE_SECRET);", "app.post('/create-checkout-session', async (req,res)=>{", "  const session = await stripe.checkout.sessions.create({", "    payment_method_types: ['card'],", "    mode: 'payment',", "    line_items: [{ price_data: { currency: 'usd', product_data: { name: 'Premium' }, unit_amount: 500 }, quantity: 1 }],", "    success_url: process.env.SUCCESS_URL,", "    cancel_url: process.env.CANCEL_URL", "  });", "  res.json({ id: session.id });", "});" ] }, { "question": "Ki jan pou ekri tès inite ak Jest (egzanp)?", "answers": [ "npm install --save-dev jest", "// package.json: "test": "jest"", "// ex: sum.js: module.exports = (a,b)=>a+b", "// sum.test.js: const sum = require('./sum'); test('adds', ()=> expect(sum(1,2)).toBe(3));", "npm test" ] }, { "question": "Ki jan pou mete ESLint ak Prettier konfigire ansanm?", "answers": [ "npm install --save-dev eslint prettier eslint-config-prettier eslint-plugin-prettier", "npx eslint --init", "// kreye .prettierrc ak preferans w, ajoute plugin/prettier nan eslint rules", "// kouri: npx eslint . --fix" ] }, { "question": "Konfig Nginx kòm reverse proxy pou app Node (egzanp)?", "answers": [ "server {", "  listen 80;", "  server_name example.com;", "  location / {", "    proxy_pass http://127.0.0.1:3000;", "    proxy_http_version 1.1;", "    proxy_set_header Upgrade $http_upgrade;", "    proxy_set_header Connection 'upgrade';", "    proxy_set_header Host $host;", "    proxy_cache_bypass $http_upgrade;", "  }", "}" ] }, { "question": "Kijan pou enstale HTTPS gratis ak Certbot (Let's Encrypt)?", "answers": [ "sudo apt update && sudo apt install certbot python3-certbot-nginx", "sudo certbot --nginx -d example.com -d www.example.com", "// Cron job pou renew automat: certbot renew --quiet" ] }, { "question": "Ki jan pou jere pwosesis Node nan production ak PM2?", "answers": [ "npm install -g pm2", "pm2 start server.js --name tf-chat", "pm2 save", "pm2 startup  # pou kreye startup script", "// ou ka itilize ecosystem.config.js pou plizyè app ak env vars" ] }, { "question": "Ki jan pou limite demann sou Express (rate limiting)?", "answers": [ "npm install express-rate-limit", "const rateLimit = require('express-rate-limit');", "const limiter = rateLimit({ windowMs: 15601000, max: 100 });", "app.use(limiter);", "// Ajoute kondisyon espesyal pou endpoints kaptif" ] } ]


